---
title: "جلسه ۱۶۶"
subtitle: "پردازش موازی در C++/C با OpenMP"
description: "Openmp یک کتابخانه برای برنامه‌نویسی Multiprocessing، با حافظه اشتراکی، در زبان های Fortran/c++/c می باشد. "
keywords: "شیرازلاگ،برنامه‌نویسی چند پردازنده‌ای،Openmp، Multiprocessing،Fortran،c/c++،AIX،Thred،Linux،windows،Macos"
date: "1398-02-04"
author: "آرمان علی قنبری, مریم بهزادی"
draft: false
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster166.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۶۶ - پردازش موازی در C++/C با OpenMP](/img/posters/poster166.jpg)](/img/posters/poster166.jpg)


صد و شصت و ششمین نشست شیرازلاگ با حضور جمعی از اعضا و علاقه مندان در خانه فرهنگ دانشگاه صنعتی شیراز با ارائه آقای محسن نظام الملکی  برگزار شد.‍‍ openmp 
یک کتابخانه برای برنامه نویسی چند‌پردازنده ای (multiprocessing ) ، با حافظه اشتراکی ، در زبان های c / c++ / fortran می‌باشد، که قابلیت اجرا بر روی پلتفورم های solaris , AIX, Linux, MacOS, Windows  را دارد. 
مفاهیمی که در این ارائه توضیح داده شد شامل:
دایرکتیو ها -
فرآیند ( process)  - 
نخ ( thread) -
مقدمه ای بر آشنایی با openmp بود.


<div class="row">
    <div class="col-lg-12">
        <h1 class="page-header">گالری تصاویر</h1>    
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/a.8.jpg" data-target="#image-gallery">
              <img class="img-responsive" src="/img/a.8.jpg"
              alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/a.9.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/a.9.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/a.11.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/a.11.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
    </div>
     <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/a.12.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/a.12.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
    </div>
     <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/a.16.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/a.16.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
 </div>    
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/a.18.jpg" data-target="#image-gallery">
              <img class="img-responsive" src="/img/a.18.jpg"
              alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>   
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/a.21.jpg" data-target="#image-gallery">
              <img class="img-responsive" src="/img/a.21.jpg"
              alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
<div class="modal fade" id="image-gallery" tabindex="-1" role="dialog" aria-
 aria-labelledby="myModalLabel" aria-hidden="true">
    <div class="modal-dialog">
        <div class="modal-content">
            <div class="modal-header">
                <button type="button" class="close" data-dismiss="modal"><span aria-hidden="true">×</span><span class="sr-only">بستن</span></button>
                <h4 class="modal-title" id="image-gallery-title"></h4>
            </div>
            <div class="modal-body">
                <img id="image-gallery-image" class="img-responsive" src="">
            </div>
            <div class="modal-footer">
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary" id="show-previous-image">بعدی</button>
                </div>
                <div class="col-md-8 text-justify" id="image-gallery-caption">
                    This text will be overwritten by jQuery
                </div>
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" id="show-next-image" class="btn btn-default">قبلی</button>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>
</div>
